# Выбор приоритетного источника видео

Приложение способно получать данные из следующих источников:

- ![«Облако»](./images/cloud_online.png)«Облако» --- получение видео с серверов системы в сети Интернет;
- ![«Сеть»](./images/local_online.png)«Сеть» --- получение видео с камеры через локальную сеть, в которой находится ПК.

Переключатель в главном окне приложения позволяет указать приоритетный источник получения видео. 

Если переключатель установлен в режим «Сеть», то приложение в первую очередь запрашивает видео с источника через локальную сеть. Если видео с источника не доступно (например, камера не настроена для вещания по сети, в памяти регистратора нет видео с указанной датой), то приложение запрашивает видео с серверов системы через Интернет.

Если переключатель установлен в «Облако», то приложение в первую очередь запрашивает видео с серверов системы через Интернет. Если видео с «Облака» не доступно, то приложение запрашивает видео через локальную сеть.

Приложение может работать в трех режимах:

1. ![Режим «Приоритет облака»](./images/toolbar_cloud_online.png) Режим «Приоритет облака» --- переключатель установлен в «Облако», при этом символ «Облако» зеленого цвета.
2. ![Режим «Приоритет локальной сети»](./images/toolbar_local_online.png) Режим «Приоритет сети» --- переключатель установлен в «Сеть», при этом символ «Облако» зеленого цвета.
3. ![Режим «Только сеть»](./images/toolbar_local_offline.png) Режим «Только сеть» или режим офлайн --- переключатель установлен в «Сеть», при этом символ «Облако» красного цвета. 

Приложение автоматически переходит в режим «Только сеть», если нет соединения с серверами в сети Интернет, и автоматически переключается в режим «Приоритет облака» когда связь восстанавливается. В режиме «Только сеть» возможности приложения ограничены, так как некоторые операции требуют подтверждения на сервере (подробнее в разделе «Ограничения функций в режиме офлайн»).

По иконке источника можно определить доступность видео:

| Статус источника                                   | Камера                                                                       | Регистратор/VDS                                                      |
|----------------------------------------------------|------------------------------------------------------------------------------|----------------------------------------------------------------------|
| Получение видео только из «облака»                 | ![Видео с камеры доступно из «облака»](./images/camera_cloud.png)              | ![Видео DVR доступно из «облака»](./images/dvr_cloud.png)              |
| Получение видео только из локальной сети           | ![Видео с камеры доступно из локальной сети](./images/camera_local.png)        | ![Видео DVR доступно из локальной сети](./images/dvr_local.png)        |
| Получение видео и из «облака», и по локальной сети | ![Видео с камеры доступно из всех источников](./images/camera_cloud_local.png) | ![Видео DVR доступно из всех источников](./images/dvr_cloud_local.png) |
| Статус видео не доступен                           | ![Статус камеры неизвестен](./images/camera_no_signal.png)                     | ![Статус DVR неизвестен](./images/dvr_no_signal.png)                   |
| Источник не в сети                                 | ![Камера не в сети](./images/camera_offline.png)                               | ![DVR не в сети](./images/dvr_offline.png)                             |

| Статус источника                                      | RTSP-источник                                                                   |
|-------------------------------------------------------|---------------------------------------------------------------------------------|
| Получение видео из «облака» и/или по публичной ссылке | ![RTSP-источник доступен в облаке и по публичной ссылке](./images/rtsp_cloud.png) | 
| Статус видео не доступен                              | ![Статус RTSP-источника неизвестен](./images/rtsp_default.png)                    |
| Источник не в сети                                    | ![RTSP-поток недоступен](./images/rtsp_offline.png)                               |

# Воспроизведение видео по локальной сети

Для того, чтобы в Настольное приложение могло воспроизводить видео с источника (камера, видеорегистратор, RTSP-поток) по локальной сети, должны быть выполнены следующие условия:

1. Убедитесь, что устройство, к которому вы хотите подключиться по локальной сети, действительно находится в одной сети с вами и/или доступно из вашей сети.
2. Используйте для авторизации в приложении учётную запись, роль которой разрешает доступ по локальной сети к устройствам (Администратор, Оператор-настройщик камер) или если для учётной записи пользователя были включены «привилегии толстого клиента» (для включения может потребоваться обращение в тех. поддержку). Посмотреть назначенную администратором роль можно в области профиля (см. раздел «Профиль») или в личном кабинете на сайте camera.rt.ru.
3. Если подключение по локальной сети требуется для камеры или регистратора, убедитесь, что в личном кабинете на сайте camera.rt.ru переключатель доступа к устройству по локальной сети находится в положении «включено»:
![Переключатель «подключение по локальной сети» в настройках](./images/web-client-settings-allow-local-connections.png)

При выполнении всех указанных условий Настольное приложение сможет подключиться к устройству по локальной сети. После успешного подключения значок устройства изменится в соответствии с вышеописанной таблицей.